# 待实现功能清单

结合[README.md](../README.md)的架构说明，对不同部分的需求细化。关于如何参与开发或者其他需求工作，请参阅[文档](../CONTRIBUTING.md)。

## 需求细化

![](https://pic.junyuio.com/img/trao/trao-function-v0.1.jpg)

### 1. atl2的api数据调用

* 通过atl2提供的api 获取分类、指定时间段的明细数据

### 2. 对csv格式的数据读取

*csv文件的读取*

* 必须有的三个字段: 开始时间、结束时间、行为对应的分类

### 3. 数据清理：根据默认规则对数据做处理

*默认处理逻辑*
  * 跨日的数据自动截断为两条，在备注中说明
  * 对来源数据的格式统一为项目中默认格式
  * 保存为过程文件
  * 实现对分类变化的增量同步


### 4. 数据存储

* 均采用文件系统存储方案*
* 源数据存储
   * 源数据默认保存
* 加工数据存储
   * 将清理完的数据存储在本地对应的目录下
   * 默认增加“项目”字段、增加“uuid”字段
* 特殊需求存储
   * 举例：对每周的文件做中间版本的记录，方便未来的处理
*未来考虑数据库存储*
   * 如果发布共有服务，则提供公共的数据存储服务

### 5. 数据加工
   * 常规检查包括：日、周、月、季度、年度的数据报告的生成
   * 专项检查包括：根据一定时间周期类的分类或者备注信息的数据报告生成
   * 对内容的有效性检查（是否还有begin类型、备注是否为要求的格式）
   * 对内容的检查能够根据不同时期的记录做不同的调整(记录为2019-09-16之后的功能，仅在之后做检查)
   * 将固定日期的分析输出调整为任意日期的分析输出
   * 增加对分析结果打分的功能
   * 根据自己设置的规则对数据做检查和错误提示（比如未分类数据等）
   * 根据用户的规则做数据的加工，主要的规则分为常规检查和专项检查

注意：需求需要继续完善

### 6. API调用
  * 后端功能通过rest api 封装，未来和前端通信
  * 实现现有功能的api化

### 7. 前端展示
   * 通过前端能更加方便的进行时间分析处理
### 8. 其他用途
   * 比如生成自己需要的文章草稿
   * 制作基于 mac 下 alfred 的workflow的自动化分析工具等
   * 制作命令行的交互功能
   * 基于对comment的语义识别功能




## 技术需求

* 优化现有的代码，更加pythonic
	* 简化代码
	* 应用高级功能
* 重构代码为面向对象的方式，为后续功能增强做准备
* 代码中的todo的处理
* 前后端分离，增加前端展示和自定义配置，方便输出
* 对项目实现做抽象，增加recogniser的抽象（这是具体实现方式）



## 其他需求

* 完善中文文档
* 制作英文版文档
* 设置邮件组
